\section{Herangehensweise}
Die Analyse des Kurzschließens der MA-Ringkerne wurden nach dem Verfahren einer Kreuzvalidierung erarbeitet. Dazu wurden abwechselnd Messungen und Simulationen durchgeführt, die Ergebnisse aufeinander abgestimmt und für das weitere Vorgehen zu Grunde gelegt.\\
In einem ersten Schritt wurden dazu Messungen an einer Testbox (siehe Kapitel~\ref{chap:messaufbau}) durchgeführt, um erste Erkenntnisse über das Verhalten der Ringkernimpedanz im kurzgeschlossenen Zustand zu erlangen. Aus diesen Erkenntnissen wurden erste Parameter für die Kurzschlüsse abgeleitet, die einen Einfluss auf die Ringkernimpedanz haben können:
    \begin{itemize}
        \item die Form
        \item die Anzahl
        \item die geometrischen Abmessungen
        \item die Anordnung um den Ringkern
    \end{itemize}
Dabei zeigte sich auch, dass für die Reproduzierbarkeit der Messungen Modifikationen an der vorhandenen Testbox erfolgen müssen. Diese werden in Kapitel~\ref{sec:testbox} näher ausgeführt. Einige Einflussparameter, wie etwa die Anordnung der Kurzschlüsse um den Ringkern, wurden nicht weiter untersucht. Die Anordnung und deren beobachteter Einfluss scheinen aufgrund der Symmetrie der Ringkerne zum Strahlrohr in einer Kavität nicht relevant. Ergebnisse einer ersten Simulation sind hierfür im Anhang~\ref{anhang:Anordnung} dargestellt.\\
Mit den verschiedenen Parametern wurden in einem zweiten Schritt Simulationen mit der Software CST für numerische Feldberechnungen aufgesetzt, die die ersten Messergebnisse überprüfen und weitere Erkenntnisse für den weiteren Arbeitsprozess liefern sollten. Aus diesen wurden dann Variationen für die Kurzschlüsse erarbeitet, die die genannten Parameter validierbar machen (siehe dazu Abschnitt~\ref{sec:shorts}). Außerdem wurden die Modifikationen ausgearbeitet, die die Messungen reproduzierbar machen.\\
Die modifizierte Testbox und die ausgearbeiteten Kurzschlüsse wurden in einem weiteren Durchgang vermessen. Daraufhin wurde die Simulation besser an die realen Umstände, wie Geometrie, Materialparameter und dergleichen angepasst (Kapitel~\ref{chap:simulation}), um in einem letzten Schritt die gesammelten Ergebnisse plausibel auszuwerten. Hieraus wurden schließlich Gesichtspunkte für ein gutes Kurzschließen der Ringkerne abgeleitet.
\par
Die erläuterten Arbeitsschritte, technische Details der Mess- und Simulationsumgebung sowie die Ergebnisse der Kreuzvalidierung werden in den folgenden Kapiteln jeweils näher ausgeführt.